# ServiceDiscovery

## Описание
Библиотека реализует поиск сервисов по протоколу SSDP (https://en.wikipedia.org/wiki/Simple_Service_Discovery_Protocol). Содержит код и для сервера и для клиента.

Библиотека не связана с mpnet и может быть использована отдельно.

Протестирована работа под Windows, Linux, QNX.
## Структура проекта
* servicediscovery - файлы исходного кода
  * ssdp_qt.hpp/cpp - реализация на сетевом стеке Qt5
  * ssdp_asio.hpp/cpp - на boost::asio
* test - юнит тесты 
* examples - примеры сервера и клиента на Qt и boost::asio
## Добавление в проект
Файлы библиотеки включаются в проект в виде исходного кода.
Подробности в проектных файлах примеров.

## Описание работы

SSDP сервер запускается в составе пользовательского сервиса или вместе с ним и имеет параметры:
* type - тип сервиса, обязательный параметр.
* name, detail - имя и вторая чать имени - необязательные параметры.
* port - порт на котором запущен пользовательский сервис.

SSDP клиент может найти все SSDP сервера доступные в сети Ethernet, имеющие заданный при поиске  type,name,detail. В ответе сервера будет ip адрес на котором он запущен и заданное при запуске значение port.
